Daarom, toen de zondag kwam, was de man der wegen niet betoverd (hoewel hij zei dat hij dat was) om te ontdekken dat madame monsieur moest vergezellen en hijzelf naar Versailles.
Het was bovendien verontrustend om te hebben madame breit daar helemaal heen, in een openbaar vervoermiddel; het was bovendien nog verontrustend, om madame te hebben in de menigte in de 's middags, nog steeds met haar in haar handen gebreid terwijl het publiek wachtte zie het rijtuig van de koning en de koningin.
'Je werkt hard, madame,' zei een man bij haar in de buurt.
"Ja," antwoordde Madame Defarge; "Ik heb veel te doen."
"Wat maak je, madame?"
